\chapter{ebuild 可用的命令}

本章记录了 ebuild 可以使用的命令。如果没有特别说明，这些命令可以是别名、
shell 函数或 ebuild 的 \t{PATH} 中的可执行文件。

当 ebuild 用于元数据查询而不是构建被拉入时（也就是说，当 \t{src_} 和 \t{pkg_} 函数
不被调用时），不会执行外部命令。软件包管理器可以采取措施来强制保证这一点。

\section{系统命令}

任何没有在已激活的系统轮廓的 system 集合中列出的 ebuild，
均可假设由该系统轮廓的 system 集合无条件提供的命令全部存在。
不过这必须是针对所有系统可能安装的最小公共部分——在大多数情况下
这意味着只有那些被列在 \t{base} 系统轮廓或与之等价，
即被所有可用的系统轮廓继承的系统轮廓中的软件包可以假设存在。
如果 ebuild 需要某个系统轮廓不提供，或基于 USE 标志条件性提供的应用，
则必须添加适当的依赖以确保它的存在。

\subsection{始终可用的系统命令}
\label{sec:guaranteed-system-commands}

以下命令应当在 ebuild 环境中始终可用：
\nobreakpar
\begin{compactitem}
\item GNU bash 的所有内置命令，各 EAPI 对应的 bash 版本列在了表~\ref{tab:bash-version} 中。
\item \t{sed} 应当可用，并且要支持对 GNU sed 4 或更新版本有效的所有形式的调用。
\item \featurelabel{gnu-patch} \t{patch} 应当可用，并且要支持对 GNU patch 有效的所有输入，
    各 EAPI 对应的 patch 版本列在了表~\ref{tab:system-commands-table} 中。
\item \featurelabel{gnu-find} \t{find} 与 \t{xargs} 应当可用，并且要支持对 GNU findutils 4.4 或
    更新版本有效的所有形式的调用。仅适用于
    表~\ref{tab:system-commands-table} 中列出的需要 GNU find 的 EAPI。
\end{compactitem}

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{各 EAPI 中的系统命令}
    \label{tab:system-commands-table}
    \begin{tabular}{lll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{GNU \t{find}？}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{GNU \t{patch} 版本}} \\
      \midrule
      0, 1, 2, 3, 4     & 未定义 & 任意 \\
      5, 6              & 是     & 任意 \\
      7, 8              & 是     & 2.7 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

\section{由软件包依赖提供的命令}

在某些情况下，软件包在构建过程中会需要核心系统没有提供的可执行文件，一个常见的例子就是 autotools。
具体类型的依赖所提供命令的可用性已在~\ref{sec:dependency-classes} 节阐述。

\input{pkg-mgr-commands.tex}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
